點解游蕙禎著「漢服」？身份認同係漢人定粵人？

點解唔著粵裳？
香港既農曆新年 / 陰曆新年, 係已經粵化

全盒既物品：蓮子、糖藕, 係粵族既食品
近代既朱古力金幣, 直情係西方野

咁你屌唔屌？

法官大人

還錢未 幾錢q 幫幫你

點解要著衫？

見識少

粵人唔係漢人？

漢代果時係南蠻🙈🙈🙈

黃皮白心 入面又咪係西式胸圍底褲

Ching你有透視眼？

咪叫我比證據，依家係興叫青政比證據證明自己冇罪，佢貼返張肚兜圖我就唔再宣傳佢係黃皮白心

不過都唔會道歉，當冇左件事就得

承你貴言

漢代南方百越國有鐵器有金縷玉衣
文化不下漢國囉
你唔讀書就真係南蠻啦

這不是游主席

哦，有無服裝圖睇下

上次歷史博物館先展過
南越明王玉衣
其實你係咪小學雞黎架
以前高登都成日講架啦

圖or老母？

原來真係小學雞黎
Google都唔識

要人著既圖呀

要條屍把鬼咩

玉衣係殮服喎
揾人着？拍戲咩

咁上面講粵裳
都要有ref先知咩樣架😭😭😭

巴打仲一直以為真係要金褸玉衣件衫
人地明明暗串緊你整件死人衫黎托
唔通個post 講西裝你又post 件太空衣咩

金褸玉衣呢。民主女神一早拍左

幾好睇 不過個制式有啲怪

呢d咪係

索呀

佢認漢人/華夏人/粵人,
唔代表認自己係無文化嘅支那人.

我肯俾3000 per q

可能入面乜都冇著呢

佢真係肥咗好多，張相避角度都睇得出

兜得你咁樣衰

夢追人出嚟講兩句

油雞 好想屌

果件玉衣係屬於南越王趙昧既陪葬品
趙昧係第二代君主，上任係佢阿爺趙佗
而趙佗係秦朝既南征大將軍

我想quote呢個先岩 1999
鐵器、玉衣都係隨趙佗南征而興起
好難不下漢國，對比東南亞、漢代南方，中原勢力再渣，只要有騎兵都輕易收得佢皮

咁著和服韓服呢

自認係雞係咩玩法

做人老實

日人

呢度有D廢物, 唔知百越係左衽？

畬族服

和服黎邊忽似漢服

苗服

你真係人如其名「小學雞」

和服係咁：

趙佗係戰國時代趙國人, 唔係秦國人黎

你條廢人, 只係睇一個人原本既來源地

趙佗建立南越國後, 已經改穿越服
南越國朝廷有大量越人做官
南越國朝廷唔係殖民百越,
而係被百越同化

趙佗接見漢國使者, 都係使用南越禮節

人豬, 就唔會衝出黎柒啦, 廢物

除左圖案唔似，你搵件似漢服黎睇

樓上 ban

關於「左衽」所指代的含義，很多同袍都認為是「死者所服」。
但從已知的漢人朝代的漢人墓葬出土文物來看，死者壽衣及陪葬衣物基本都是右衽。曹長也只有在《禮記·喪大記》裡面找到了這句有關喪禮左衽服的記載：「小斂大斂，祭服不倒，皆左衽，結絞不紐。」但結合上下文可知，這裡指的是先秦時期對君王士大夫喪禮的喪服採用左衽，而不是死者壽衣採用左衽，且後世衰服也為右衽或者對襟式。

那麼，左衽到底指代什麼含義？

答：【對少數民族來講，左右衽沒有特殊含義。但對漢人來講，左右衽是華夷之辨的象徵。】

以下是古代典籍中有關「左衽」的語句：
【先秦】孔子曰：「微管仲,吾其被髮左衽矣。」

【西漢】《漢書》：「《春秋》內諸夏而外夷狄，夷狄之人貪而好利，被髮左衽，人而獸心。」

【東漢】《十三經註疏.尚書.畢命》：「四夷左衽，罔不咸賴，予小子永膺多福。」

鄭玄注云：「言東夷西戎南蠻北狄被髮左衽之人，無不皆恃賴三君之德，我小子亦長受其多福。」

【南朝】謝靈運《撰徵賦》：「中華免夫左衽，江表此焉緩帶。」
【隋唐】唐朝顏師古注《漢書》：「右衽，從中國化也。」

張議潮收復被吐蕃佔領的河西地區後，史料記載為：「百年左衽，復為冠裳；十郡遺黎，悉出湯火。」

日本也以全民右衽作為「唐化」的象徵。

養老三年(719),天皇「初令天下百姓右襟。」

【宋】陸游：爾來十五年，殘虜尚遊魂。遺民淪左衽，何由雪煩冤。
【明】王夫之：當石晉割地之初，朔北之士民，必有恥左衽以悲思者。

同時，從山西保寧寺元末明初的水陸畫可以看出，明初受蒙元遺風影響，大量漢人穿服左衽（如第二、三張配圖）。而且連孔子畫像也是多為左衽，因此明朝朝廷多次下令要求改右衽。

如永樂八年：中王鐸言：「濟南府長山縣等文廟聖賢塑像，【衣服左衽，此蓋前代夷狄之俗】，因循未革，宜令天下學官，凡文廟聖賢衣服冠繪塑，不合古制者，悉改正從之。」
宋代也有類似的記載。

宋代周必大《二老堂詞話》說：「陳益為奉使金國，屬官過滹坨，光武廟，見塑像左衽。」

岳苛《呈史》中也說至漣水、泗洲，都見到塑像刻像皆做「左衽」，並說：「此致蓋金人為之」。

綜上所述，左衽是蠻夷戎狄的象徵，而不是死者壽衣所用。左右衽體現的不是生死與男女差別，而是華夷之辨的精神。漢人在某些時期服左衽服的原因，應為當代胡風盛行或前代胡風殘留所致（如北朝、金、元、明初）。